\chapter*{DAFTAR PUSTAKA}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR PUSTAKA}
\begin{enumerate}[label={[\arabic*]}]
	\item Irso. (2020). Dirjen PPI: Survei Penetrasi Pengguna Internet di Indonesia Bagian Penting dari Transformasi Digital. Kominfo. https://www.kominfo.go.id/content/-detail/30653/dirjen-ppi-survei-penetrasi-pengguna-internet-di-indonesia-bagian-penting-dari-transformasi-digital/0/berita\_satker
	\item Daon001. (2019). Jumlah Startup di Indonesia Ratusan atau Ribuan? Kominfo. https://kominfo.go.id/content/detail/17233/jumlah-startup-di-indonesia-ratusan-atau-ribuan/0/sorotan\_media\#:~:text=Kementerian Komunikasi dan Informatika (Kemenkominfo,itu sudah melahirkan 525 startup.
	\item “Apa itu Ecommerce? Kenali Semua Jenis dan Manfaatnya!,” Niagahoster Blog, 24-Oct-2020. [Online]. Available: https://www.niagahoster.co.id/bl-og/apa-itu-ecommerce/\#Apa\_Saja\_Jenis\_Ecommerce. [Accessed: 12-Jan-2021]. 
	\item Z. Qin et al., E-Commerce and E-Commerce Strategy. 2014.
	\item Ervina, “E-commerce : Pengertian, Jenis e commerce, dan Keuntungannya,” Talenta, 09-Nov-2020. [Online]. Available: https://www.talenta.co/blog/insight-talenta/e-commerce/\#Keuntungan\_Bisnis\_E-commerce. [Accessed: 12-Jan-2021]. 
	\item “Macam-Macam Sistem Pembayaran Pada Bisnis E-Commerce,” DAYA.ID - Inspirasi Usaha \& Kesehatan Terpercaya. [Online]. Available: https://www.daya.id/usah-a/artikel-daya/keuangan/macam-macam-sistem-pembayaran-pada-bisnis-e-commerce. [Accessed: 12-Jan-2021]. 
	\item M. Institute, “Front-End, Back-End, Full-Stack, Apa Artinya?,” Medium, 04-Apr-2017. [Online]. Available: https://medium.com/@makersinstitute/front-end-back-end-full-stack-apa-artinya-36e0f25e8142. [Accessed: 13-Jan-2021]. 
	\item "10 Skill Yang Harus Dimiliki Front End Developer - Niagahoster Blog", Niagahoster Blog, 2021. [Online]. Available: https://www.niagahoster.co.id/blog/skill-front-end-developer/\#1\_Bahasa\_Pemrograman\_HTMLCSS. [Accessed: 13- Jan- 2021].
	\item "Back End Developer: Mengenal Lingkup Kerja dan Tanggung Jawabnya", Glints Blog, 2021. [Online]. Available: https://glints.com/id/lowongan/pekerjaan-back-end-developer/\#.YAmnWegzbIV. [Accessed: 13- Jan- 2021].
	\item "12 Manfaat Basis Data dalam Kehidupan Sehari Hari - DosenIT.com", DosenIT.com, 2021. [Online]. Available: https://dosenit.com/kuliah-it/database/manfaat-basis-data. [Accessed: 21- Jan- 2021].
	\item Hidayatullah, P., \& Kawistara, J. K. (2014). Pemrograman web (Pertama). Informatika.
\end{enumerate}